買中國房產商既港樓？福晟國際【九龍城】新樓執修馬虎，直踩交樓部對質！(驗樓評分：53)

買新樓通常包執修，好少鬧出不快事件，但偏偏我們《胡．說樓市》谷友早前購入一層新物業，之後找我們去驗樓，但發展商執修進度緩慢，結果影響了入伙裝修的進度。這個位於傳統九龍城區的新盤晟林，由內房福晟國際推售，我們在今年四月已製作了一條驗樓短片，在《YAHOO財經》中播放，當日驗樓得分不算高，只得53分。究竟驗樓後至執修過程發生什麼事？

「能否給一個期限？讓我知道發展商何時會更換玻璃，或者他們打算怎樣處理，至少讓我知道怎樣處理，因為這也影響我們的入伙時間。」一名不願意透露姓名的業主說。

在今年四月中收樓，他購買的260呎單位終於收樓，當時驗樓師入屋驗樓發現問題之誇，由一屋黃紙都可以反映。浴室空鼓、牆身花痕、壞家電樣樣齊，結果拖了足足四個月，才把浴室磁磚的空鼓問題處理好。至於更換玻璃窗的問題卻沒有完全處理。業主表示，交了執修清單後，發展商表示一個月內可處理好。於是他便尋找裝修公司訂造衣櫃，希望可夾好時間在一至兩個月內入伙，惜事與願違。衣櫃造好，執修問題仍未處理好，現時要支付倉租把傢俬暫存。

在更換玻璃的問題上，發展商除了更換了一塊有較嚴重花痕的玻璃外，其餘卻沒有處理。四個月前後玻璃窗的分別，只在於發展商把驗樓師貼上的黃紙撕走，及用天拿水把驗樓師圈出崩花地方、連同膠紙污漬一併抹走。

周旋四個月，來到八月中，業主終於收到一份來自發展商的電郵，大意是指承建商及則師檢測後，認為玻璃符合安全標準，並沒有構成潛在免險，建議業主若有疑慮可自行聘請政府認可之公證行進行評估，他們才作出跟進。業主既感憤怒，也覺得發展商很不負責任。

拍攝當日，我們見到交樓部的職員在現場，也立刻代表業主上前質詢。該名職員全程不發一言，甚至試圖把門關上，拒絕作出回應。我們也嘗試聯絡當日協助驗樓的驗樓師鍾Sir，他透過WhatsApp向我們表示，玻璃出現花痕可能只影響美觀問題，但若果屬於崩花、焊漬、雜質、氣泡則有較高爆玻璃風險，所以更換是必須的。

只是發展商堅持不更換，業主還可以怎樣做？究竟在目前一手條例下，新盤執修對業主的保障有多大？請繼續留意《胡．說樓市》及《Yahoo財經》平台合作的樓市節目。我們下集請來第四方上門看看，探討一下小業主還有什麼出路？

lm

十年內係香港出現